{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025820",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "금산면2"
    },
    "text": "金山面 (금산면)\\n\n慶尚南道>晋州市\\n\n慶尚南道晋州市東部に位置する錦山面は、面所在地である長沙里をはじめ、7つの里を管轄する。 この地域は東に月牙山があり、月牙山の山脈が南北に延びており、西と北は南江が流れ、広い沖積地を形成している。 東南側には由緒ある清谷寺が位置し、清谷寺は多くの文化財を所有する寺院として国宝第302号である清谷寺·清谷寺をはじめとする様々な文化財を保管している。 西南には空軍教育司令部が位置している。 朝鮮初期には曹洞里、大漁村里、錦山里、月阿弥里などで構成され、壬辰倭乱後に大漁村里と月阿弥里は錦山里に統合された。 18世紀中頃には曹洞里、錦山里、大帯村里と呼ばれていたが、19世紀中頃には曹洞面、錦山面、大帯村面に名称が変わった。 1914年には曹洞面、錦山面、大余村面が合わさって錦山面に統合された。 錦山面は地名の語源としては「金」が出てくるという。 「金」は数や代を意味する単語であり、これを通じて錦山が高い山という意味を持っていると見られる。 他にも色々な地名文献では錦山、琴山里、琴山面などと記録されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "金山面はどこに位置していますか？",
            "answer": "金山面は慶尚南道晋州市の東部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "金山面の面所在地はどこですか？",
            "answer": "金山面の面所在地は長沙里です。"
        },
        {
            "question": "金山面は何つの里を管轄していますか？",
            "answer": "金山面は7つの里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "金山面の東側には何がありますか？",
            "answer": "金山面の東側には月牙山があります。"
        },
        {
            "question": "金山面の西と北には何が流れていますか？",
            "answer": "金山面の西と北には南江が流れています。"
        },
        {
            "question": "金山面の東南には何が位置していますか？",
            "answer": "金山面の東南には清谷寺が位置しています。"
        },
        {
            "question": "金山面は何号で国宝とされている寺院を保管していますか？",
            "answer": "金山面は国宝第302号である清谷寺を保管しています。"
        },
        {
            "question": "金山面の西南には何が位置していますか？",
            "answer": "金山面の西南には空軍教育司令部が位置しています。"
        },
        {
            "question": "金山面の地名の語源は何ですか？",
            "answer": "金山面の地名の語源は「金」が出てくるとされています。"
        },
        {
            "question": "金山面は何を意味する地名ですか？",
            "answer": "金山面は高い山を意味する地名です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 350,
        "QA": 281
    }
}